睇唔過眼呢幾日不停有post吹奏測量

睇唔過眼呢幾日不停有post吹奏測量
仲要講到考完牌前途一片光明
你呃d dse分得個20頭 就話姐
人地咁辛苦考完個dse 咁高分仲要入伏課
真係多得佢地唔少

所以要係時候同應屆dse生去講清楚
呢科係「性價比」其低ge一科

收生分數方面:

以hku survey個分為例 29分夠哂你入醫療科(mbbs除外)
就算係poly survey (27分) 都可以博下醫療科
醫療科起身30k up 而且年年跳point 穩定
測量grad 都係得18k左右(poly數據)
俾你考埋牌都只係人地個starting point
性價比其低

地位方面:

qs係建築地位方面真係唔高
除左叫有間房仔坐下之外 就咩都無啦
仲要日日都俾engine 上下家屌/陰9你
明明話包 最尾無左件事 落錯價
一錯你就真係死撚硬

工作環境:

做consultant會企理d 但人工低 工時長 ot基本
出tender果陣真係可以開通頂 無補水 想體會爆肝生活可一試

做main contractor 污漕d 人工高 工時有長有短
但好少位 要識人先入到
仲要識得欣賞地盆文化 帶屋企人返工係必需

subcontractor 做撚死 人工又唔高 工時又長 俾人壓得好緊要

升職機會:

ugrad 一黎先係 aqs
之後仲有qs>sqs>pqs>spqs>cm (度度post title唔同)
非u grad 仲要補多1-2年由 trainee or qsa做起
仲要某d外資mc好鍾意請返鬼佬自己人lead住
姐係你個career path去到咁上下就會停 仲要做餐死

前景方面:

一年有成300人畢業 3間hd, 1間asso, 3間degree(thei唔撚係degree 但學會都認左 )
仲未計好撚7多白紙成日開post話想入行
仲未計一d engine,同construction有關ge人想入行
位就得咁多 大環境根本消化唔到
得閒上下d求職網就知淡到pk

考牌方面:

好啦 d人會話你叻仔ge 考到牌未無事lo
你都on9 如果你係叻仔去到邊都係tim
個牌無錯係人都可以考得咁濟 hd/asso+5年, related degree + 2年, non-related +3年
但實情就唔係咁易 個passing rate好低
qs就話考唔到牌最多俾人壓價 bs考唔到就真係食屎

專業方面:

其實無 你英文叻 識少少建築知識 得閒望下smm sfbc 你都可以做
最低層次measurement 搵個小學生都識 加同減
仲要宜家有bim 普及係遲早ge事
到時侯qs個需求就變得更重質 到時候位仲少

講住咁多

文科仔仲有咩可以揀

聽講Ive civil 一出黎就20k，高過好多大學生
真定假？

前幾年有 宜家無呢支歌仔唱
搵到工都偷笑 多謝ive啦

舊年我有中同rejected 左ugc science degree 走左去ive讀civil.....

文科仔入教大性價比都唔差
黎緊仲會每年放錢係教育界
仲請多左中小學老師

入到政府or main con 都叫有
但而家少請fresh grad
而家一般價位係14~17k
睇你做邊間公司

你個fd無做錯到呀
science degree出黎人工真係低過ive仔
由其係做lab果d

仲有我咁講 唔係話測量唔好 係唔值得咁高分入
有咁ge分 they deserve better

文科30分唔入law入乜好？

岩，我讀緊藥劑，依加撚驚，當年pharmacy 分數係同medic睇齊，依加真心驚失業

LS點睇？

藥劑...

都係希望博入政府ga la

黎緊仲會有一大批i大仔
到時就正lo 唔識叫價
分分鐘成班fg 連12k都無

真

呢個問題成日有人問，次次都冇人答到
我諗結論係文科賤過狗